民事變刑事 港商內地囚18年

民事變刑事 港商內地囚18年

涂謹申

【本報訊】有港商向民主黨立法會議員涂謹申求助，指其與招商銀行在香港發生民事訴訟，卻被內地法院以「合同詐騙罪」刑事起訴，初審被判處終身監禁，其後改判監禁18年，現時正在內地服刑。涂謹申直指，將香港一宗民事案件不合理地改由內地成為一宗刑事案件處理，反映政府修訂《逃犯條例》容許香港將逃犯移送內地，存在隱憂。

這名港商姓郭，據了解，郭先生曾經是一間香港公司的董事，1996年以公司名義與招商銀行香港分行在香港簽訂抵押貸款協議，將公司持有的一間內地公司的25%股權抵押給招商銀行。

按照協議，香港公司須於每個計息期內償還招商銀行貸款，其後由於香港公司未能履行還款協議，招商銀行於是提出訴訟。

相關新聞：陸委會踢爆 港懶理台三求助

原判無期徒刑

2009年，內地長春市中級人民法院以「合同詐騙罪」刑事起訴郭，指他作為香港公司董事，隱瞞內地公司股份分紅，提取招商銀行主張屬其抵押品的分紅款項共6,000多萬元人民幣（逾7,000萬港元）。

郭在一審時被法院判處無期徒刑，他提出上訴不過被駁回，2012年他獲吉林省高級人民法院減刑至有期徒刑18年，現時已經在內地服刑超過10年。

立法會議員涂謹申認為，郭的案件是將香港的一宗民事案不合理地改由內地成為刑事案處理，反映政府修訂《逃犯條例》容許香港將逃犯移送內地，存在憂慮。

涂謹申又指，在現時無引渡下，郭觸犯民事案也能在內地被捕並被控刑事，一旦落實引渡，港人以至其他來港人士將會更加擔心自身安全。

■記者謝明明

上一則
上一則
陸委會踢爆 港懶理台三求助

下一則
下一則
前公安副部長：逾三百重犯潛港

陸委會踢爆 港懶理台三求助
前公安副部長：逾三百重犯潛港
李家超稱修引渡例前 不容與台商討議員炮轟：同內地傾就得

睇下田二少有咩表示

molamola